.TH "ZigzagDownLoader (ZDL)" "1" "Tue Nov 19 18:42:57 2024" "GNU" "User Commands"\
.SH NOME	
\fBzdl\fP - CLI/TUI/GUI/Web-UI download manager per \fIGNU/Linux\fP e \fIMicrosoft Windows + Cygwin\fP.\


.SH SINTASSI\	
\fBzdl [\fP\fIOPZIONI\fP\fB] [\fP\fIfile\fP\fB \&...] [\fP\fIlink\fP\fB \&...] [\fP\fIdirectory\fP\fB] \fP

\
.SH DESCRIZIONE	
\fIZigzagDownLoader\fP è un download manager:

.RS 5
 
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
dotato di interfacce utente a linea di comando (\fICLI\fP), per terminale (\fITUI\fP), grafiche (\fIGUI\fP) e per applicazioni internet e web (\fIWeb-UI\fP);
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
gestisce gli scaricamenti di alcuni downloader come \fIAria2\fP, \fIAxel\fP, \fIWget\fP, \fIRTMPDump\fP o \fIcURL\fP, utilizzandone le potenzialità (per esempio, l'accelerazione dei download);
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
estrae l'URL dei file da scaricare da servizi di file hosting e video streaming, facendo uso anche delle estensioni (o \fIestrattori\fP) di \fByoutube-dl\fP
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
scarica i \fITORRENT\fP;
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
richiede automaticamente e scarica file via \fIIRC/XDCC\fP, senza alcuna interazione umana via chat;
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
scarica filmati \fILIVE\fP da alcune reti televisive
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
estende i browser web, come \fIConkeror\fP, \fIXXXTerm/Xombrero\fP e \fIFirefox\fP;
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
l'estensione \fIExternal Application Button\fP integra ZDL in \fIFirefox\fP (anche \fIFlashgot\fP), \fIChrome/Chromium\fP e \fIOpera\fP;
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
usando \fICygwin\fP, funziona anche in \fIMicrosoft Windows\fP (interfacce CLI e TUI, anche da \fIFirefox\fP + \fIFlashgot\fP di Windows).

.RS -5


Il server e le interfacce web, per il controllo remoto e in rete, ne fanno uno strumento utile per un \fINetwork Attached Storage\fP (\fINAS\fP)\&. Le interfacce sono \fIresponsive\fP e adatte a diversi dispositivi. In particolare, possono essere usate anche come telecomando per l'avvio di file multimediali già scaricati o in via di scaricamento, usando un browser web su dispositivi mobili.

Inoltre, le interfacce Web (\fIWeb-UI\fP) e grafica (\fIGUI\fP) permettono la ricerca e la selezione, rapide e intuitive, dei \fIfile via XDCC\fP, senza dover compiere alcuna operazione IRC/chat.
Tutte le interfacce permettono la programmazione delle registrazioni \fIlive-tv\fP.

Ma ZDL è anche molto altro, perché può essere:

.RS 5
 
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
combinato con altri programmi o inserito in uno script, come strumento di lavoro
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
esteso dall'utente, che può sviluppare nuove estensioni adatte ai propri scopi
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
un sistema poliglotta, utilizzando diversi interpreti (per PHP, Javascript, Python, Perl, Awk\&...) e strumenti della Bash

.RS -5


ZigzagDownLoader è un programma "zigzag": non è solo un programma, è un laboratorio e un sistema aperto a nuove invenzioni.


.SS Argomenti\	
L'ordine delle opzioni e degli altri argomenti non è importante:


.RS 5

.RS -5
\fIfile\fP
.RS 5
Nomi dei file da cui estrarre i \fIlink\fP\&. I file devono essere testuali oppure container DLC o file TORRENT, questi ultimi contrassegnati rispettivamente dalle estensioni \fI.dlc\fP e \fI.torrent\fP (ZDL processa comunque i \fIlink\fP in memoria nella \fIdirectory\fP e quelli in input)

.RS -5
\fIlink\fP
.RS 5
URL dei file oppure delle pagine web dei servizi di hosting, streaming o di reindirizzamento (se omessi, ZDL processa quelli in memoria nella \fIdirectory\fP e nei \fIfile\fP)\&. Per scaricare via \fIIRC/XDCC\fP, il link deve avere la seguente forma (porta non necessaria se è 6667): \fBirc://[HOST[:PORT]]/[CHAN]/msg [PRIVMSG]\fP. ZDL accetta anche i link di \fIxWeasel\fP, con protocollo \fBxdcc://\fP.


.RS -5
\fIdirectory\fP
.RS 5
Directory di avvio di ZDL e di destinazione dei download (se omessa, è quella corrente)


.RS -5


.SH OPZIONI\	
Le opzioni brevi non seguite da valori possono essere contratte: 
\fB-ufmd\fP equivale a \fB-u\fP \fB-f\fP \fB-m\fP \fB-d\fP


.RS 5

.RS -5
\fB-h, --help\fP
.RS 5
Help di \fIZigzagDownLoader (ZDL)\fP

.RS -5
\fB--list-extensions\fP
.RS 5
Elenco delle estensioni di \fIZigzagDownLoader (ZDL)\fP

.RS -5
\fB--aria2\fP
.RS 5
Scarica con \fIAria2\fP

.RS -5
\fB--axel\fP
.RS 5
Scarica con \fIAxel\fP

.RS -5
\fB--wget                  \fP
.RS 5
Scarica con \fIWget\fP

.RS -5
\fB-m [\fP\fInumero\fP\fB], --max-downloads[=\fP\fInumero\fP\fB]\fP
.RS 5
Download parallelo\&. È possibile indicare il numero massimo di download da effettuare contemporaneamente 

.RS -5
\fB--login\fP
.RS 5
Utilizza eventuali account registrati per i servizi abilitati (configurare ZDL)

.RS -5
\fB-u, --update\fP
.RS 5
Aggiorna ZDL

.RS -5
\fB-f, --force\fP
.RS 5
Forza l'aggiornamento manuale di ZDL


.RS -5
\fB--clean\fP
.RS 5
Cancella eventuali file temporanei dalla directory di destinazione, prima di effettuare il download 

.RS -5
\fB-d, --daemon\fP
.RS 5
Avvia ZDL in modalità \fIdemone\fP (può essere controllato attraverso l'interfaccia interattiva) 

.RS -5
\fB-i, --interactive\fP
.RS 5
Avvia l'interfaccia interattiva di ZDL per i download che hanno come destinazione la directory attuale\&. I download gestiti possono essere attivi o registrati nei file temporanei della directory

.RS -5
\fB-l, --lite\fP
.RS 5
Avvia ZDL in modalità in standard output \fIlite\fP (sono validi i comandi della modalità in \fIstandard output\fP)\&. Può essere configurata come modalità di avvio predefinita.

.RS -5
\fB--open-relink=\fP\fIlink\fP\fB\fP
.RS 5
Processa i collegamenti fino all'ultimo URL raggiungibile a partire da \fIlink\fP, poi apre tale URL usando il browser web configurato

.RS -5
\fB--out=\fP\fIprogramma\fP\fB|\fP\fIfile\fP\fB\fP
.RS 5
Restituisce in output i nomi dei file dei download completati, in due modi alternativi: 


.RS 5

.RS -5
\fIprogramma\fP
.RS 5
programma che può "aprire" il file scaricato

.RS -5
\fIfile\fP
.RS 5
file testuale in cui sono registrati i nomi dei file

.RS -5


.RS -5
\fB--live\fP
.RS 5
Permette di selezionare canali per il download della diretta di alcune televisioni in "live stream''

.RS -5
\fB--mp3\fP
.RS 5
.RS -5
\fB--flac\fP
.RS 5
Convertono i file (anche da video in audio) in \fIMP3\fP oppure in \fIFLAC\fP: dipendono da \fIFFMpeg/AVConv\fP
                                
.RS -5
\fB--ip\fP
.RS 5
Scrive l'indirizzo IP attuale, prima di effettuare altre operazioni

.RS -5
\fB--reconnect\fP
.RS 5
Forza la riconnessione del modem al termine di ogni download, utilizzando uno script/comando/programma (configurare ZDL)


.RS -5
\fB-r, --resume\fP
.RS 5
Recupera o riscarica file parzialmente scaricati\&. Agisce in caso di omonimia fra file (leggi il manuale). Può essere configurato come comportamento predefinito

.RS -5
\fB--no-complete\fP
.RS 5
Cancella i file temporanei dei download completati

.RS -5
\fB--no-stop\fP
.RS 5
Avvio senza interruzioni: salta l'eventuale aggiornamento automatico (che richiede l'immissione della password) o la richiesta di immettere nuovi link\&. L'input da tastiera è comunque disponibile

.RS -5
\fB--external-application-button [HREF]\fP
.RS 5
Per usare ZDL come gestore esterno di download per Firefox, Opera, Chrome/Chromium.
L'opzione deve essere inserita nel campo \fIArguments\fP delle preferenze dell'estensione \fIExternal Application Button\fP.
\fB[HREF]\fP non deve essere modificato.


.RS -5


\
.SS Interfaccia grafica (GUI):	

.RS 5

.RS -5
\fB-g, --gui\fP
.RS 5
Avvia l'interfaccia grafica nella directory corrente o in quella eventualmente inserita fra gli argomenti, attivando automaticamente zdl --daemon come "core", se ancora non è stato attivato zdl

.RS -5
\fB--path-gui\fP
.RS 5
Prima di avviare zdl, apre una finestra per la selezione della directory di destinazione, se non è indicata fra gli argomenti del comando (utile se "zdl --gui" è avviato da un'icona del desktop o da un'estensione del browser web, come "External Application Button")


.RS -5



.SS Socket e interfacce utente:\	

.RS 5

.RS -5
\fB-s [\fP\fIporta\fP\fB], --socket[=\fP\fIporta\fP\fB]\fP
.RS 5
Avvia il programma collegandolo a un socket\&. Se non indicata, la porta è quella predefinita.

.RS -5
\fB--web-ui\fP
.RS 5
Interfaccia utente web.
Avvia il programma in modalità demone nella directory corrente o, eventualmente, in quella passata come argomento, un socket alla porta predefinita o, se occupata da un'altra applicazione, alla prima porta libera e il browser predefinito all'indirizzo dell'interfaccia utente.


.RS -5


\
.SS IRC/XDCC:	

.RS 5

.RS -5
\fB-x, --xdcc\fP
.RS 5
Avvia l'inserimento interattivo di tre dati:


.RS 5

.RS 0
.IP "\fI1.\fP" 3
l'host del server IRC (\fIHOST\fP)

.RS 0
.IP "\fI2.\fP" 3
il canale a cui connettersi (\fICHAN\fP)

.RS 0
.IP "\fI3.\fP" 3
il messaggio privato (\fIPRIVMSG\fP) che contiene il comando \fBXDCC SEND\fP

.RS -5


Il download via IRC/XDCC può essere affettuato, alternativamente e senza usare opzioni, inserendo le informazioni nel link, che deve avere la forma seguente (porta non necessaria se è 6667): \fBirc://[HOST[:PORT]]/[CHAN]/msg [PRIVMSG]\fP\&. ZDL accetta anche i link di \fIxWeasel\fP, con protocollo \fBxdcc://\fP

.RS -5
\fB-X \fP\fIkeywords\fP\fB, --xdcc-search=\fP\fIkeywords\fP\fB\fP
.RS 5
Utilizzando il motore di ricerca di \fBhttps://www.xdcc.eu\fP avvia la ricerca di file disponibili per il download via XDCC.
Il risultato della ricerca è aperto da una GUI, per permettere una selezione dei file da scaricare.
Lo stesso tipo di ricerca può essere effettuato da \fB--gui\fP e \fB--web-ui\fP.
\fIkeywords\fP è la chiave di ricerca è deve essere racchiusa fra virgolette singole o doppie.


.RS -5




.SS Torrent:\	

.RS 5

.RS -5
\fB-T \fP\fIfile\fP\fB, --torrent-file=\fP\fIfile\fP\fB\fP
.RS 5
File torrent per Aria2: può non avere estensione .torrent

.RS -5
\fB--tcp-port=\fP\fIporta\fP\fB\fP
.RS 5
.RS -5
\fB--udp-port=\fP\fIporta\fP\fB\fP
.RS 5
Porte TCP e UDP aperte: verificare le impostazioni del router


.RS -5



.SS Filtri:\	

.RS 5

.RS -5
\fB--scrape-url=\fP\fIURL pagina web\fP\fB\fP
.RS 5
Estrae gli URL (i link) dalla pagina web indicata e li accoda all'elenco registrato

.RS -5
\fB--scrape-url\fP
.RS 5
Estrae gli URL (i link) dalle pagina web indicate come \fIlink\fP

.RS -5
\fB--url=\fP\fIregex\fP\fB\fP
.RS 5
Processa solo gli URL (i link) che corrispondono alla REGEX

.RS -5
\fB--no-url=\fP\fIregex\fP\fB\fP
.RS 5
Non processa gli URL (i link) che corrispondono alla REGEX

.RS -5
\fB--file=\fP\fIregex\fP\fB\fP
.RS 5
Scarica solo file il cui nome corrisponde alla REGEX

.RS -5
\fB--no-file=\fP\fIregex\fP\fB\fP
.RS 5
Non scarica i file il cui nome corrisponde alla REGEX

.RS -5
\fB--no-rev\fP
.RS 5
Non scarica i file con estensione '.rev'

.RS -5
\fB--no-sub\fP
.RS 5
Non scarica i file il cui nome contiene la stringa 'sub' (in lettere maiuscole e minuscole), scarta i file video sottotitolati.


.RS -5



.SS Avvio con un editor:\	

.RS 5

.RS -5
\fB-e, --editor\fP
.RS 5
sostituisce l'interfaccia di ingresso di ZDL con l'editor predefinito dal sistema oppure con quello configurato per ZDL con \fBzdl -c\fP
.RS -5
\fB--emacs, --emacs-nw\fP
.RS 5
usa Emacs o la sua versione solo testo/non grafica
.RS -5
\fB--jed\fP
.RS 5
usa Jed, un piccolo editor in stile Emacs
.RS -5
\fB--jupp\fP
.RS 5
usa Jupp
.RS -5
\fB--mcedit\fP
.RS 5
usa l'editor di Midnight Commander
.RS -5
\fB--mg\fP
.RS 5
usa Mg, un micro editor in stile Emacs
.RS -5
\fB--nano\fP
.RS 5
usa l'editor Nano
.RS -5
\fB--vi, --vim\fP
.RS 5
usa l'editor Vi o Vim
.RS -5
\fB--zile\fP
.RS 5
usa Zile, un micro editor GNU in stile Emacs


.RS -5


\
.SS Avvio con proxy:	

.RS 5


.RS -5
\fB--proxy\fP
.RS 5
Avvia ZDL attivando un proxy automaticamente (il tipo di proxy predefinito è Transparent) 

.RS -5
\fB--proxy=t|a|e\fP
.RS 5
Avvia ZDL attivando un proxy del tipo definito dall'utente:


.RS 5

.RS 0
.IP "\fI \fP" 2 
\fBt\fP = Transparent

.RS 0
.IP "\fI \fP" 2 
\fBa\fP = Anonymous

.RS 0
.IP "\fI \fP" 2
\fBe\fP = Elite

.RS -5

	
.RS -5
\fB--proxy=\fP\fIIP\fP\fB:\fP\fIPORTA\fP\fB\fP
.RS 5
Avvia ZDL attivando il proxy indicato dall'utente, per l'intera durata del download (il proxy viene sostituito automaticamente solo per i link dei servizi abilitati che necessitano di un nuovo indirizzo IP) 


.RS -5



.SS Configurazione:\	

.RS 5


.RS -5
\fB-c, --configure		\fP
.RS 5
Interfaccia di configurazione di ZDL, permette anche di salvare eventuali account dei servizi di hosting

.RS -5
\fB--stream [\fP\fIparametri\fP\fB] [--noXterm]\fP
.RS 5
Per scaricare lo stream incorporando ZDL in nuovi script, il modello generico dei parametri per le componenti aggiuntive (rispettare l'ordine): 


.RS -5

\
.SH PANORAMICA	
\
.SS Servizi	
ZDL è abilitato per il download da ogni tipo di link valido, compresi lo stream video (da Youtube, Nowvideo, Dailymotion\&...) per mezzo di estensioni dei browser, ed i file condivisi attraverso i seguenti servizi di hosting e di streaming, direttamente dal link (bypassando il player delle pagine web):


.RS 5



.RS -5
\fI\fP\fBVideo in streaming saltando il player del browser:\fP\fI\fP
.RS 5
Akvideo (HD), Auroravid/Novamov, Backin, Backin, Biqle (HD), Cloudvideo (HD), Dailymotion (HD, Deltabit (HD), DiscoveryPlus (HD), Dropload, EasyLoad (HD), Exashare, Facebook, Fanpage, Fastvideo, Filemoon, Flashx.tv, IDoWatch, IlFattoQuotidiano, La7 (HD), livestream), livestream), Metacafe, MuseoGalileo.it, Neodrive (ex Cloudzilla), NeverWasRadio, Nowvideo, Onlystream, pianosolo.it, playtube, Portalevideo.unimi.it, Putstream, RaiCultura (HD), Rai..\&. (HD), RaiPlay (HD), RaiScuola (HD), Rapidvideo.tv, Raptu.com/Rapidvideo.com (HD), Rocvideo, Sockshare (HD), Speedvideo (HD), Streamango, StreamHide, Streamin, Streamlare (HD), StreamSB/SBFull (+ browser to solve g-recaptcha), StreamTape, Supervideo (HD), TED (+sub), Thevideo, TubeOffLine.com (tutti i servizi), Tutti i video in streaming di tipo .m3u8, Tutti i video in streaming di tipo .mpd, Upstream, VidABC, Vidce, VideoKo, Videowood, Vidhappy (RTMP), Vidlox, Vidoza, Vidto, Vidtome, Vimeo (HD), VK (HD), Vupload, Wolfstream (HD), WStream (HD), Youtube (HD, Zinwa (RTMP)


.RS -5
\fI\fP\fBFile hosting:\fP\fI\fP
.RS 5
Akvideo (HD), Clicknupload, ClipWatching, ddl.to, Deltabit (HD), dl.free.fr, Dropbox, Drop.download, Easybytez, EasyLoad (HD), Go4Up (multi-link), Hexupload, Jheberg (multi-link), Katfile, Mediafire, Mega, MixDrop, MultiUp (multi-link), Onlystream, Ozofiles, Pastebin, Rockfile, Sockshare (HD), StreamSB/SBFull (+ browser to solve g-recaptcha), Subyshare, Supervideo (HD), TubeOffLine.com (tutti i servizi), Uload, Uploadshub, Uppit, Upstream, Uptobox, Vidoza, Voe, Wolfstream (HD), WStream (HD)


.RS -5
\fI\fP\fBLive stream:\fP\fI\fP
.RS 5
La 7, Rai 1, Rai 2, Rai 3, Rai 4, Rai 5, Rai News 24, Rai Sport, Rai Sport+ HD, Rai Movie, Rai Premium, Rai Yoyo, Rai Gulp, Rai Storia, Rai Play, Youtube, Dailymotion


.RS -5
\fI\fP\fBLink generati dal web (anche dopo captcha):\fP\fI\fP
.RS 5
Depositfiles, Hugefiles, Openload, Rockfile, Storbit, Uploadable ed altri servizi

.RS -5
\fI\fP\fBShort links:\fP\fI\fP
.RS 5
4snip.pw, altadefinizione01, atharori.net, ay.gy, bc.vc, buckler, cb01, cinemalibero, Filecrypt.cc, filmpertutti, Google, hd4me.net, ilcorsaronero, isecure, link4.me, linkhub, linkup, Masklink, mysnip.xyz, pianosolo.it, protectlinker, q.gs, Rapidcrypt, sapolatsu, Shortlink, staycheck, stayonline, swzz.xyz, thouth.net, uprotector, uprot.net, vaussneim.net, vcrypt

.RS -5
\fI\fP\fBTutti i file scaricabili con le seguenti estensioni dei browser:\fP\fI\fP
.RS 5
\fIFlashgot\fP di \fIFirefox/Iceweasel/Icecat\fP, funzione \fBM-x zdl\fP di \fIConkeror\fP e script \fBzdl-xterm\fP (\fIXXXTerm/Xombrero\fP e altri)

.RS -5
\fI\fP\fBTutti i file scaricabili con i seguenti programmi:\fP\fI\fP
.RS 5
Aria2 (anche torrent), Axel, cURL, RTMPDump, Wget, youtube-dl (comando per elenco delle estensioni: youtube-dl --list-extractors)

.RS -5



.SS Avvio\	
ZDL può essere avviato in diversi modi:


.RS 5

.RS -5
\fI\fP\fBA) Per immettere link e avviare nuovi download:\fP\fI\fP
.RS 5


.RS 5

.RS 0
.IP "\fI1.\fP" 3
generando automaticamente la lista dei link per il download:


.RS 5
 
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
apri un terminale ed entra nella directory che dovrà contenere i file scaricati

.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
avvia ZDL digitando il comando seguito da eventuali opzioni 

.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2 
copia i link dei file da scaricare e incollali nel terminale (vai a capo dopo ogni link)

.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
digita \fBM-x\fP (\fBM\fP, il tasto \fIMeta\fP, è \fB<Alt>\fP, \fB<Ctrl>\fP o \fB<Esc>\fP)


.RS -5


.RS 0
.IP "\fI2.\fP" 3
Utilizzando uno o più file preparati con un editor di testi (andare a capo dopo ogni link) e raggiungibili dalla directory di destinazione (indica un path valido):

.RS 5
 
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
apri un terminale ed entra nella directory che dovrà contenere i file scaricati (in alternativa, puoi indicare a \fIZDL\fP la directory di lavoro)

.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
digita il comando \fBzdl\fP seguito dai nomi dei file che contengono la lista dei link: \fBzdl\fP \fIpath/file \&...\fP 

.RS -5


.RS 0
.IP "\fI3.\fP" 3
Indicando direttamente a ZDL i link da processare (se link validi dovessero essere dichiarati non validi, prova con il modo \fI1\fP):
\fBzdl\fP \fIlink \&...\fP

.RS 0
.IP "\fI4.\fP" 3
Dal browser web, attraverso l'uso di componenti aggiuntive (\fIFlashgot\fP per \fIFirefox\fP, lo script \fBzdl-xterm\fP, il comando \fBzdl\fP di Conkeror, \&...), allo scopo di catturare e salvare lo stream di un video o un altro file di qualsiasi tipo\&. 

.RS 0
.IP "\fI5.\fP" 3
In modalità "demone" (anche dalla modalità interattiva)

.RS 0
.IP "\fI6.\fP" 3
Usando un editor, con l'opzione \fB-e\fP o altre più specifiche (per esempio, \fB--emacs-nw\fP)

.RS -5


I file, la directory di lavoro e i link possono essere immessi in qualsiasi ordine\&. Tutti i link degli input sono salvati nel file \fIlinks.txt\fP, nella directory di destinazione. 

.RS -5
\fI\fP\fBB) Per gestire download già avviati nelle modalità "non interattiva" e "demone":\fP\fI\fP
.RS 5
avviando la modalità interattiva in due modi:


.RS 5

.RS 0
.IP "\fI1.\fP" 3
in console dalla directory di destinazione dei download, con il comando \fBzdl -i\fP oppure \fBzdl --interactive\fP

.RS 0
.IP "\fI2.\fP" 3
nella modalità "non interattiva" (standard), digitando il tasto \fBi\fP

.RS -5


.RS -5




.SS Arresto\	
ZDL può essere fermato in diversi modi:

.RS 5

.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2 
Se i download sono gestiti dalla modalità "non interattiva"/standard:


.RS 5

.RS 0
.IP "\fI1.\fP" 3
digitando \fBM-k\fP (in questo caso saranno interrotti tutti i download avviati da ZDL nella directory di destinazione specificata o in quella corrente)

.RS 0
.IP "\fI2.\fP" 3
digitando \fBM-q\fP (tutti i download già avviati nella directory corrente non saranno interrotti, ma non verranno più gestiti da ZDL fino ad una nuova istanza \fIstandard\fP oppure \fIdemone\fP del programma)

.RS -5


.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2 
Se i download sono gestiti dalla modalità "demone": 
attraverso la modalità interattiva \fBzdl -i\fP avviata nella directory gestita dal demone, digitando il tasto di uscita "Quit" (in maiuscolo, cioè con \fBShift-q\fP): \fBQ\fP (in questo caso i download avviati nella directory non sarano interrotti, ma non verranno gestiti da ZDL a meno che non sia riavviato per gestire gli stessi download)

.RS -5



\
.SS Software consigliati e dipendenze	

.RS 5


.RS -5
\fIAria2                            \fP
.RS 5
Downloader con accelerazione e altro


.RS -5
\fIAxel                            \fP
.RS 5
Acceleratore di download



.RS -5
\fIFFmpeg/AVConv\fP
.RS 5
Convertitore per MP3/FLAC


.RS -5
\fIcURL e RTMPDump\fP
.RS 5
Downloader per i servizi RTMP       


.RS -5
\fIXTerm\fP
.RS 5
Terminale grafico predefinito per GNU/Linux


.RS -5
\fIFlashgot\fP
.RS 5
Estensione di Firefox/Iceweasel/Icecat


.RS -5
\fIyoutube-dl\fP
.RS 5
Script in python che amplia e potenzia le estensioni di ZDL


.RS -5
\fImegatools\fP
.RS 5
Il pacchetto \fImegatools\fP fornisce il downloader \fImegadl\fP per scaricare dal servizio \fIMega\fP


.RS -5
\fIpinfo\fP
.RS 5
Programma in stile \fIlynx\fP per sfogliare i file \fIinfo\fP:
migliore di \fIinfo\fP ed esteticamente più simile a ZDL



.RS -5
\fIEmacs\fP
.RS 5
.RS -5
\fIJed\fP
.RS 5
.RS -5
\fIJupp\fP
.RS 5
.RS -5
\fIMidnight Commander (MCEdit)\fP
.RS 5
.RS -5
\fIMg\fP
.RS 5
.RS -5
\fINano\fP
.RS 5
.RS -5
\fIVi, Vim\fP
.RS 5
.RS -5
\fIZile\fP
.RS 5
Almeno un editor qualsiasi (qui solo alcuni suggerimenti) per poter modificare in qualsiasi momento la lista dei link da cui effettuare i download

.RS -5


@c 
.SS ZDL estende: 	

.SH ZDL estende: 	

.RS 5




.RS -5
\fIFirefox/Iceweasel/Icecat\fP
.RS 5
Attraverso l'estensione \fIFlashgot\fP







.RS -5
\fIFirefox/Iceweasel/Icecat/Chrome/Chromium/Opera\fP
.RS 5
Attraverso l'estensione \fIExternal Application Button\fP



.RS -5
\fIXXXTerm/Xombrero\fP
.RS 5
Script \fIzdl-xterm\fP in \fI/usr/local/bin\fP


.RS -5
\fIConkeror\fP
.RS 5
Funzione \fBM-x zdl\fP autoinstallata


.RS -5


@c 
.SS Dipendenze:	

.SH Dipendenze: 	

.RS 5

.RS -5
\fINodejs\fP
.RS 5
.RS -5
\fIPanthomjs\fP
.RS 5
Motori Javascript per l'acquisizione di informazioni dal web


.RS -5


@c 
.SS Dipendenze aggiuntive per Windows:	

.SH Dipendenze aggiuntive per Windows: 	

.RS 5

.RS -5
\fICygwin (x86 32-bit)\fP
.RS 5
Distribuzione per il porting di software di sistemi POSIX su Microsoft Windows


.RS -5



.SH MANUALI	
Oltre alla presente guida, puoi consultare:

.RS 5

.RS -5
\fBinfo zdl\fP
.RS 5
Documentazione ipertestuale che puoi leggere più comodamente usando \fIpinfo\fP oppure \fIEmacs\fP

.RS -5
\fBhttp://nongnu.org/zdl\fP
.RS 5
Sito web di \fIZigzagDownLoader\fP

.RS -5



.SH FILE	
I file di configurazione si trovano in \fI$HOME/.zdl/\fP\&. In particolare, il file di configurazione modificato da \fBzdl -c\fP è \fI$HOME/.zdl/zdl.conf\fP.
Puoi creare liberamente nuove estensioni in \fI$HOME/.zdl/extensions/\fP\&. Il programma si trova in \fI/usr/local/bin/\fP (\fIzdl\fP e \fIzdl-xterm\fP) e in \fI/usr/local/share/zdl/\fP.

Nella directory di download, ZDL produce file temporanei in \fI.zdl_tmp/\fP e salva la lista dei \fIlink\fP in \fIlinks.txt\fP\&. Inoltre, ZDL registra eventuali problemi nel file \fIzdl_log.txt\fP.


.SH VEDERE ANCHE	
\fBxterm\fP(1), \fBconkeror\fP(1), \fBaria2c\fP(1), \fBaxel\fP(1), \fBwget\fP(1), \fBcurl\fP(1), \fBrtmpdump\fP(1), \fBffmpeg\fP(1), \fBavconv\fP(1)


.SH COPYING	

.RS 5
 
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
Copyright (C) 2011: Gianluca Zoni (zoninoz) <\fBzoninoz@inventati.org\fP>
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
ZDL è rilasciato con licenza GPL (General Public Licence, v.3 e successive)\&. 

.RS -5



.SH AUTORI	

.SS Per informazioni e per collaborare al progetto:	

.RS 5
 
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
\fBhttps://nongnu.org/zdl\fP
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
\fBhttps://savannah.nongnu.org/projects/zdl\fP
.RS 0
.IP "\fI*\fP" 2
\fBhttps://diaspora-fr.org/tags/zdl\fP

.RS -5


Gianluca Zoni (zoninoz)
\fBhttps://inventati.org/zoninoz\fP

